\documentclass{jsarticle}
\title{第8回確認テスト}
\usepackage{amsmath}
\input{../../drwMacro.sty}
\begin{document}
\maketitle
極座標$r,\theta,\phi$の関数$\phi(r,\theta,\phi)$で、Laplace方程式を満たすものを考える.\footnote{物理学に現れる例では、電荷のない領域における静電ポテンシャルなどが挙げられる。}
すなわち
\begin{equation*}
  \nabla^2 \phi = 0
\end{equation*}
とする。これを
  \begin{equation*}
    \phi = R(r) \Theta(\theta) \Phi(\varphi)
  \end{equation*}
  と変数分離し、$R,\Theta,\Phi$それぞれが満たすべき方程式を導け。
  
  ただし、極座標のLaplacianは
  \begin{equation*}
    \nabla^2 = \frac{1}{r^2}\pardiff{}{r}\paren{r^2 \pardiff{}{r}} + \frac{1}{r^2\sin\theta}\pardiff{}{\theta} \paren{\sin\theta\pardiff{}{\theta}} + \frac{1}{r^2\sin^2\theta}\pardiff{^2}{\varphi^2}
  \end{equation*}
  とかけること、また、$\Theta$の方程式に現れる定数を$l(l+1)$、$\Phi$の方程式に現れる定数は$m^2$としてよい。
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
